<resources>
    <string name="app_name">God\'s_Diary1</string>
    <string name="paragraph">Grčka mitologija je jedan od najpoznatijih i najutjecajnijih sistema mitova u svjetskoj povijesti. Nastala je u drevnoj Grčkoj i obuhvata bogatu kolekciju priča o bogovima, herojima, čudovištima i legendarnim događajima. Grčka mitologija je bila ključni dio grčke kulture i religije. Bogovi su predstavljali nadljudska bića sa ljudskim osobinama i moćima. Njihov panteon bio je vođa Zeus, kralj bogova i bog munja. Zeus je vladar neba i zemlje, dok je Hera, njegova sestra i supruga, bila zaštitnica braka i ženske plodnosti. Atena je bila boginja mudrosti i ratne vještine, dok je Apolon bio bog svjetlosti, muzike i proricanja.Grčki mitovi su prepuni epskih priča o herojima poput Herakla (poznatog i kao Herkul), Odiseju i Perseju. Herkulovi podvizi uključuju njegove bitke sa čudovištima poput Hidre i Nemejskog lava. Odiseja opisuje avanture Odiseja, junaka koji se vratio kući nakon desetogodišnjeg putovanja poslije završetka Trojanskog rata. Persej je heroj koji je pobijedio Meduzu, ženu sa glavama zmije.Jedan od najpoznatijih mitova iz grčke mitologije je priča o Prometeju. Prometej je ukrao vatru bogovima i donjeo je ljudima, što je izazvalo bijes Zeusa. Kao kaznu, Zeus je naredio da Prometej bude okovan na planini gdje bi ga svaki dan orao obilazio i kljucao njegovu jetru, koja bi se preko noći obnavljala. Drugi poznati mit je priča o ljubavi između ljubavnika Erosa (poznat i kao Amor) i Psihe. Psiha je bila prelijepa mlada žena koje su se bogovi plašili da bi mogla privući pažnju od ljudi. Eros se zaljubio u Psihu i odveo je u svoju palaču, ali je zabranio da je vidi. Psiha je kasnije, iz znatiželje, pogledala u Erosov lik dok je spavao i izazvala njegov bijes. Da bi je vratio, Eros je natjerao Psihu da prođe kroz razna iskušenja i testove hrabrosti.
Mitovi su bili važni za grčko društvo, umjetnost i književnost, a i danas ih proučavamo i uživamo u njihovim pričama. Grčka mitologija je duboko utisnuta u svjetsku kulturu i ostavlja nas sa dragocjenim uvidima u ljudsku prirodu, moral i univerzalne teme koje nas i dalje intrigiraju.

    </string>
    <string name="apolo">Apolo je bio bog svjetlosti, muzike, poezije i proricanja. On je bio sin Zeusa i Lete. Apolo je bio poznat po svom lijepom glasu i sviranju lira. Također je bio bog medicine i iscjeljivanja. Apolon je bio poštovan i kao prorok, a njegov najpoznatiji hram bio je u Delfima, gdje je proricao budućnost. </string>
    <string name="atena">Atena je bila boginja mudrosti, hrabrosti i ratne vještine. Ona je izašla iz glave Zeusa odrasla i spremna za borbu. Atena je često predstavljena sa štitom i kacigom. Bila je zaštitnica heroja i pridonosila je ljudima mudrošću i taktikom. Atena je također bila članica patricija Atine, glavnog grada Grčke.</string>
    <string name="hera">Hera je bila kraljica bogova, supruga Zeusa i boginja braka. Predstavljena je kao lijepa i moćna žena. Hera je bila zaštitnica žena i majka bogova. Međutim, Hera je često bila ljubomorna na Zeusa zbog njegovih ljubavnica i kažnjavala ih je. Ipak, Hera je bila važna boginja i često je zastupala brak i obiteljske vrijednosti.</string>
    <string name="zeus">Zeus je bio kralj bogova i bog munja. Bio je vrhovni vladar Olimpa i bog neba. Predstavljen je kao moćan muškarac sa munjom u ruci. Zeus je bio poznat po svojoj snazi i avanturama s ljubavnicama. Bio je otac mnogih bogova i heroja. Zeus je bio vladar sveta i donosio je pravdu.</string>
    <string name="posejdon">Posejdon je bio bog mora, potresa zemlje i konja. Bio je brat Zeusa i Hadesa. Predstavljen je kao moćan muškarac sa tridentom. Posejdon je bio moćan vladar mora i uzburkanog vremena. On je stvarao oluje i potrese kad bi bio ljut. Također je bio zaštitnik mornara i često se pojavljivao sa svojim konjima.</string>
</resources>
