<resources>
    <string name="app_name">God\'s_Diary1</string>
    <string name="paragraph">Grčka mitologija je jedan od najpoznatijih i najutjecajnijih sistema mitova u svjetskoj povijesti. Nastala je u drevnoj Grčkoj i obuhvata bogatu kolekciju priča o bogovima, herojima, čudovištima i legendarnim događajima. Grčka mitologija je bila ključni dio grčke kulture i religije. Bogovi su predstavljali nadljudska bića sa ljudskim osobinama i moćima. Njihov panteon bio je vođa Zeus, kralj bogova i bog munja. Zeus je vladar neba i zemlje, dok je Hera, njegova sestra i supruga, bila zaštitnica braka i ženske plodnosti. Atena je bila boginja mudrosti i ratne vještine, dok je Apolon bio bog svjetlosti, muzike i proricanja.Grčki mitovi su prepuni epskih priča o herojima poput Herakla (poznatog i kao Herkul), Odiseju i Perseju. Herkulovi podvizi uključuju njegove bitke sa čudovištima poput Hidre i Nemejskog lava. Odiseja opisuje avanture Odiseja, junaka koji se vratio kući nakon desetogodišnjeg putovanja poslije završetka Trojanskog rata. Persej je heroj koji je pobijedio Meduzu, ženu sa glavama zmije.Jedan od najpoznatijih mitova iz grčke mitologije je priča o Prometeju. Prometej je ukrao vatru bogovima i donjeo je ljudima, što je izazvalo bijes Zeusa. Kao kaznu, Zeus je naredio da Prometej bude okovan na planini gdje bi ga svaki dan orao obilazio i kljucao njegovu jetru, koja bi se preko noći obnavljala. Drugi poznati mit je priča o ljubavi između ljubavnika Erosa (poznat i kao Amor) i Psihe. Psiha je bila prelijepa mlada žena koje su se bogovi plašili da bi mogla privući pažnju od ljudi. Eros se zaljubio u Psihu i odveo je u svoju palaču, ali je zabranio da je vidi. Psiha je kasnije, iz znatiželje, pogledala u Erosov lik dok je spavao i izazvala njegov bijes. Da bi je vratio, Eros je natjerao Psihu da prođe kroz razna iskušenja i testove hrabrosti.
Mitovi su bili važni za grčko društvo, umjetnost i književnost, a i danas ih proučavamo i uživamo u njihovim pričama. Grčka mitologija je duboko utisnuta u svjetsku kulturu i ostavlja nas sa dragocjenim uvidima u ljudsku prirodu, moral i univerzalne teme koje nas i dalje intrigiraju.

    </string>
    <string name="apolo">Apolo je bio bog svjetlosti, muzike, poezije i proricanja. On je bio sin Zeusa i Lete. Apolo je bio poznat po svom lijepom glasu i sviranju lira. Također je bio bog medicine i iscjeljivanja. Apolon je bio poštovan i kao prorok, a njegov najpoznatiji hram bio je u Delfima, gdje je proricao budućnost. </string>
    <string name="atena">Atena je bila boginja mudrosti, hrabrosti i ratne vještine. Ona je izašla iz glave Zeusa odrasla i spremna za borbu. Atena je često predstavljena sa štitom i kacigom. Bila je zaštitnica heroja i pridonosila je ljudima mudrošću i taktikom. Atena je također bila članica patricija Atine, glavnog grada Grčke.</string>
    <string name="hera">Hera je bila kraljica bogova, supruga Zeusa i boginja braka. Predstavljena je kao lijepa i moćna žena. Hera je bila zaštitnica žena i majka bogova. Međutim, Hera je često bila ljubomorna na Zeusa zbog njegovih ljubavnica i kažnjavala ih je. Ipak, Hera je bila važna boginja i često je zastupala brak i obiteljske vrijednosti.</string>
    <string name="zeus">Zeus je bio kralj bogova i bog munja. Bio je vrhovni vladar Olimpa i bog neba. Predstavljen je kao moćan muškarac sa munjom u ruci. Zeus je bio poznat po svojoj snazi i avanturama s ljubavnicama. Bio je otac mnogih bogova i heroja. Zeus je bio vladar sveta i donosio je pravdu.</string>
    <string name="posejdon">Posejdon je bio bog mora, potresa zemlje i konja. Bio je brat Zeusa i Hadesa. Predstavljen je kao moćan muškarac sa tridentom. Posejdon je bio moćan vladar mora i uzburkanog vremena. On je stvarao oluje i potrese kad bi bio ljut. Također je bio zaštitnik mornara i često se pojavljivao sa svojim konjima.</string>
    <string name="Thor">Thor je bio moćan bog groma, rata i zaštite. Prikazivan je kao snažan ratnik s velikim
čekićem Mjölnirom, kojim je kontrolirao munje i gromove. Thor je bio simbol
hrabrosti i snage, te je često putovao po devet svjetova nordijske mitologije kako bi
se suočio s divovima i drugim prijetnjama bogovima i ljudima. Smatran je zaštitnikom
i prijateljem ljudi, a bio je poznat po svom temperamentu i strastvenoj prirodi.</string>
    <string name="Tir">Tir je bio bog pravde i pobjede. Bio je poznat po svojoj hrabrosti i vještini u borbi. Tir
je bio posebno cijenjen zbog svoje čestitosti i pravičnosti. Njegova poštena sudstva
bila su ključna za održavanje reda u nordijskom svijetu, a smatrao se i zaštitnikom
zakona i sudaca. Tir je također bio povezan s ratovima i pobjedama, a često se
prikazivao s mačem u ruci.
</string>
    <string name="Freja">Freja je bila boginja ljubavi, plodnosti, ljepote i ratova. Smatrana je najljepšom od svih
boginja i bila je iznimno poštovana. Freja je bila povezana s prirodom, a cvijeće i
plodovi bili su njezini simboli. Bila je i ratnica, te je vodila vojsku bojnih vilenjaka u
bitkama. Freja je također imala moć proricanja sudbine, a često je bila povezana s
magijom i mističnim praksama.</string>
    <string name="Loki">Loki, bog varalica i obmana, bio je jedan od najintrigantnijih likova u nordijskoj
mitologiji. Loki je bio poznat po svojim lukavim trikovima i šalama, ali je također
donosio kaos i probleme bogovima i ljudima. Iako je bio nepredvidiv i često se
ponašao sebično, Loki je također bio izuzetno inteligentan i koristan u rješavanju
problema. Njegova priroda donijela je i neke posljedice, a njegovi postupci često su
imali dalekosežne posljedice.</string>
    <string name="Nordijska">Nordijska mitologija obuhvaća bogatstvo priča, mitova i legendi koje potječu iz
drevne sjeverne Europe, posebno Skandinavije. Ova mitologija ima duboke korijene u
kulturama nordijskih naroda poput Vikinga i ostavila je trajan utjecaj na njihovu
povijest i tradiciju.
U nordijskoj mitologiji, bogovi i boginje predstavljaju moćne entitete s različitim
karakteristikama i domenama. Jedan od najpoznatijih bogova je Odin, vrhovni bog i
kralj Asgarda, doma bogova. Odin je bio bog mudrosti, ratova, poezije i magije.
Povezivalo ga se s vladanjem, proročanstvima i vještinom da vidi budućnost. Također
je poznat po svojoj avanturističkoj prirodi i težnji za stjecanjem znanja.
Nordijska mitologija također je isprepletena s epikom Ragnarök, sudbonosnim
konačnim sukobom bogova i giganta koji će rezultirati uništenjem svijeta kako ga
poznajemo. Ova priča o sudnjem danu predstavlja temu propasti i obnove te ukazuje
na cikličku prirodu života.</string>
    <string name="Odin">Odin, vrhovni bog i kralj Asgarda, predstavlja simbol mudrosti, rata, poezije i magije.
Odin je poznat po svom zanimanju za stjecanje znanja, a svoju mudrost je često
pronalazio kroz razne avanture i žrtve. Bio je vidovit i koristio je svoje moći da vidi
budućnost i proriče događaje. Odin je također bio vođa Valhale, palače u kojoj su
hrabri ratnici dočekivali svoju vječnu nagradu nakon smrti u bici.
</string>

    <string name="Egipatska">Egipatska mitologija je jedan od najfascinantnijih aspekata drevne egipatske kulture.
Bogati mitološki panteon i priče koje su se prenosile kroz generacije otkrivaju nam
duboko ukorijenjene vjerovanja i svjetonazor starog Egipta.
U egipatskoj mitologiji, bogovi i boginje predstavljaju personifikaciju prirode, snaga i
aspekata ljudskog života. Svaki bog ima svoju specifičnu ulogu i moć, a njihova
međusobna povezanost stvara složenu mrežu odnosa i hijerarhiju unutar panteona.
Egipatska mitologija igrala je važnu ulogu u životu drevnih Egipćana. Ona je
oblikovala njihovu religiju, moralne vrijednosti i obrede. Vjerovali su da su bogovi
aktivno sudjelovali u svakodnevnom životu i da su odgovorni za različite aspekte
svijeta oko njih. Očuvali su svoje mitološke priče kroz slikovite hijeroglifske zapise na
zidovima hramova i grobnica.
Egipatska mitologija ostaje značajan dio svjetske povijesti i kulture. Njena duboka
povezanost s prirodom, bogatstvom priča i značenjem koje su pridavali bogovima
čine je intrigantnom i neiscrpnom temom za istraživanje.</string>
    <string name="Ra">Bog Ra, poznat kao bog sunca, predstavlja jedno od najvažnijih božanstava u
egipatskoj mitologiji. Ra je simbolizirao stvaranje, svjetlost i toplinu koju sunce donosi
svijetu. Vjerovano je da se Ra svakog jutra pojavljivao na nebu kao sunce, donoseći
novi dan i životnu energiju. Noću bi se povukao u podzemni svijet, suočavajući se s
raznim opasnostima prije ponovnog izlaska na istoku. Kao vrhovni bog, Ra je bio
obožavan i poštovan od strane drevnih Egipćana.
</string>
    <string name="Osiris">Osiris je bio bog plodnosti, vegetacije i vladar podzemnog svijeta. Predstavljao je
princip obnove i uskrsnuća te je bio poznat po svojoj pravednosti. U mitu o Osirisu,
njegov zlobni brat Set zavidi mu na vlasti te izvodi lukavi plan kako bi ga ubio. Set je
rasparao tijelo Osirisa na komade i rasuo ih po Egiptu. Osirisova supruga Isis, boginja
magije i zaštitnica obitelji, krenula je u potragu za dijelovima tijela svog supruga.
Svojom magičnom moći uspjela je obnoviti Osirisa i vratiti mu život. Međutim, Osiris
više nije mogao ostati na Zemlji, već je postao vladar podzemlja, mjesto gdje je
donosio sudske odluke za duše umrlih.</string>
    <string name="Isis">Isis je bila božica magije, mudrosti i majčinstva. Smatra se da je naučila prvo pismo i
prvi zakon. Isis je bila osobaifikacija idealne majke, snažna i zaštitnička. U mitu o
Osirisu, pokazala je svoju odlučnost i hrabrost u potrazi za tijelom svog supruga kako
bi ga obnovila i vratila mu život. Isis je također bila povezana s plodnošću, a često se
prikazivala s krilima i rogatim krunama.
</string>
    <string name="Horus">Horus je bio sin Osirisa i Isis te je simbolizirao moć faraona i zaštitu Egipta.
Predstavljao je princip pravednosti i borbe protiv zla. Prema mitu, Horus je suočio se
sa svojim zlim ujakom Setom kako bi osvetio smrt svog oca i preuzeo prijestolje.
Nakon dugotrajne bitke, Horus je uspio pobijediti Seta i postati novi kralj Egipta.Horus je često prikazivan s glavom sokola, simbolizirajući njegovu oštroumnost i
zaštitničke moći.</string>
    <string name="Anubis">Anubis je bio bog mrtvih i zaštitnik grobova. Prikazivan je kao čovjek s glavom šakala,
a njegova uloga bila je voditi duše umrlih kroz proces mumifikacije i presude u
zagrobnom životu. Anubis je bio odgovoran za vaganje srca pokojnika na vječnim
mjerilima istine. Vjerovalo se da će duša koja je čista i poštena proći ovaj test i dobiti
pristup zagrobnom životu.</string>


</resources>
